---
title: Можливості

author: Christoph Cullmann

date: 2010-07-09T08:40:19+00:00
---

## Можливості програми

![Знімок вікна Kate із розділеним переглядом та додатком
термінала](/images/kate-window.png)

+ Одночасний перегляд і редагування декількох документів за допомогою поділу
вікна програми у вертикальному або горизонтальному напрямках + Багато
додатків: [вбудований термінал](https://konsole.kde.org), додаток
редагування SQL, додаток збирання, додаток GDB, додаток заміни у файлах тощо
+ Багатодокументний інтерфейс (MDI) + Підтримка сеансів

## Загальні можливості

![Знімок вікна із демонстрацією можливості пошуку із заміною у
Kate](/images/kate-search-replace.png)

+ Підтримка кодувань (Unicode і багатьох інших)  + Підтримка показу тексту у
двох напрямках + Підтримка різних форматів завершення рядків (Windows, Unix,
Mac), автоматичне визначення формату завершення рядків + Мережева прозорість
(відкриття файлів на віддалених носіях)  + Розширення можливостей за
допомогою скриптів

## Додаткові можливості з редагування

![Знімок вікна Kate із бічною смугою із номерами рядків та
закладкою](/images/kate-border.png)

+ Система закладок (також передбачено підтримку точок зупинення тощо)  +
Позначки на смужці гортання + Індикатори змін у рядках + Номери рядків +
Згортання коду

## Підсвічування синтаксису

![Знімок вікна Kate із демонстрацією можливостей із підсвічування
синтаксичних конструкцій](/images/kate-syntax.png)

+ Підтримка підсвічування синтаксичних конструкцій для понад 300 мов
програмування + Пошук і підсвічування парних дужок + Кмітлива інтерактивна
перевірка правопису + Підсвічування позначених слів

## Можливості для програмістів

![Знімок вікна Kate із демонстрацією можливостей для
програмістів](/images/kate-programming.png)

+ Можливість визначення правил автоматичного відступу рядка у коді +
Кмітлива обробка коментування та скасовування коментування у коді +
Автоматичне доповнення коду із пропозиціями щодо аргументів + Режим введення
Vi + Режим позначення прямокутних блоків тексту

## Пошук з заміною

![Знімок вікна Kate із демонстрацією можливості нарощувального
пошуку](/images/kate-search.png)

+ Нарощувальний пошук, також відомий як «пошук під час введення» + Підтримка
пошуку та заміни багаторядкових фрагментів + Підтримка формальних виразів +
Пошук із заміною у декількох відкритих файла або файлах на диску

## Резервне копіювання і відновлення даних

![Знімок вікна відновлення даних Kate після аварійного завершення
роботи](/images/kate-crash.png)

+ Резервне копіювання під час збереження + Створення файлів резервної
пам'яті для відновлення даних при аварійному завершенні роботи системи +
Система скасовування та повторення дій
